\begin{question}[section=1,subtitle={Automaten},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={}]
	\begin{compactenum}
	\item Was sind endliche Automaten?
	\item Was heißt deterministisch, zyklisch \etc?
	\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
	\begin{compactenum}
	\item Bildet die mathematische Grundlage zur Analyse und zum Entwurf von Systemen mit diskreten Zustandsübergangen.
Sehr gut geeignet um automatisierungstechnische Systeme zu modellieren (\zB fertigungstechnische Abläufe).
	\begin{compactitem}
	\item System mit vorgegebener, endlicher, nichtleerer Menge an $n$ möglichen inneren
Zuständen
\item Zu jedem Zustand gibt es eine Menge an Eingaben (Eingabealphabet)
\item Beim Eintreten einer Eingabe aus dem gültigen Eingabealphabet geht der Automat (zumeist) in einen anderen Zustand über (Zustandswechsel).
\end{compactitem}
	\item Eindeutige Zustandsübergänge \textrightarrow~ Aus einem Zustand gibt es maximal einen Zustandswechsel pro Eingabezeichen/keine Leerübergänge
\end{compactenum}
\end{solution}
